\documentclass{beamer}

%\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{colortbl}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}

%\usepackage{comment}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage{ulem}

%\usepackage{listings}

\usetheme{Boadilla}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.10,0.7,0.0}

%\newenvironment{redenv}{\only{\setbeamercolor{local structure}{fg=red}}}{}
%\newenvironment{greenenv}{\only{\setbeamercolor{local structure}{fg=darkgreen}}}{}

%\title{Разработка функционального аналога БД PPDS DataGuide (ИФВЭ) для POSIX-совместимых ОС}
\title{Отчет по итогам весеннего семестра 2017-2018 учебного года}

\author{Латышев Г.С.}

\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue}


\begin{document}

\date{28.06.2018}

\frame{
\titlepage
}


\frame{	\frametitle{Общая информация об аспиранте}
	\begin{center}
		\begin{tabular*}{\textwidth} {m{7 em} | m{22em}}

			Специальность & Информатика и вычислительная техника \\
			\hline
			Направленность & Математическое и программное обеспечение вычислительных машин, комплексов
			                 и компьютерных сетей \\

			\hline
			Год обучения & 1-й \\[5pt]
			\hline
			Научный руководитель & к.ф.-м.н., в.н.с. Зенин О.В. (ОЭФ) \\
			\hline
			Предполагаемая тема НКР & Разработка специализированных баз данных для хранения
			данных физики частиц, записанных на формальном языке	 \\

		\end{tabular*}
	\end{center}

}

\frame{ \frametitle{Отчет о выполнении учебной работы}

Получены зачеты по следующим дисциплинам:

  \begin{itemize}

    \item Технологии разработки
		математического и
		программного
		обеспечения
		многопроцессорных
		вычислительных
		систем -- \textcolor{darkgreen}{зачет (отлично)}

	\end{itemize}

Сданы кандидатские экзамены согласно плану
	\begin{itemize}
	\item История и философия науки -- \textcolor{darkgreen}{хорошо}
  	\item Английский язык  -- \textcolor{darkgreen}{отлично}
  	\end{itemize}
}

\frame{ \frametitle{Отчет о выполнении научно-исследовательской работы}

Проделана следующая работа над аналогом БД {\bf DataGuide}
\begin{itemize}
	\item Реализованы недостающие обработчики полей.
	\item База данных переведена на ``бэкенд'' SQLite3.
	\item Ускорен поиск.
	\item Исправлены некорректные записи в дампе оригинальной БД DataGuide и в словаре PPDL.
	\item Доработана пользовательская оболочка на основе  bash + bash builtins.
	    Оболочка воспроизводит и расширяет существовавший в VMS-версии базы
	    функционал (поиск, просмотр и выдача записей).
	\item Усовершенстована процедура добавления новых записей.
\end{itemize}

}

\frame{ \frametitle{Отчет о выполнении научно-исследовательской работы}

Перевод БД DataGuide на SQLite3

\begin{itemize}
	\item Древовидная структура записей отображается на таблицы реляционной БД SQLite3.
	\item Поддерживается строгий и нестрогий поиск значений;
	\item Проверка синтаксиса и словарных значений при добавлении новой записи и при обработке запросов к базе.
	\item Для некоторых типов полей (словарные поля + RE) существенно ускорен поиск.
\end{itemize}

}

\begin{frame}[fragile] \frametitle{Отчет о выполнении научно-исследовательской работы}

Пользовательская оболочка dgshell

\begin{itemize}
	\item Расширение bash.
	\item Поисковые подпрограммы написаны на C в виде bash builtin: не порождают подпроцессов, сохраняют ресурсы между вызовами.
	\item В запросах
	 \begin{itemize}
	  \item  Поддерживаются сколь угодно сложные комбинации логических операций {\bf AND}, {\bf OR}, {\bf NOT}
	  \item  Произвольные алгебраические выражения из квантовых чисел для реакций.
	  \end{itemize}
	\item Хорошая скорость работы.
\end{itemize}

{\footnotesize
\begin{verbatim}
DG> time Q "P = PI-; and DD = CS"
	  (1)      34  P = PI-; and DD = CS;
real	0m0.416s
\end{verbatim}
}
{\footnotesize
\begin{verbatim}
DG> time Q "re = e+ e- --> pi+ pi- pi0; and dd=cs; and ac ~~ novo"
	  (1)      32  re = e+ e- --> pi+ pi- pi0; and dd=cs; and ac ~~ novo;
real	0m0.468s
\end{verbatim}
}
% {\footnotesize
% \begin{verbatim}
% DG> time Q "re = e+ e- --> pi+ pi- pi0; and dd=cs; and ac ~~ novo"
%          (3)     32  re = e+ e- --> pi+ pi- pi0; and dd=cs;
% \end{verbatim}
% }

Всего в БД 33714 записей.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile] \frametitle{Исходный код и доступ}

\begin{center}

Код: \textcolor{blue}{https://gitlab.ihep.su/zenin\_o/reac.git}

\vspace*{5ex}

Доступ к рабочей версии БД по запросу: zenin\_o@ihep.ru

\end{center}


\end{frame}

\begin{frame}[fragile] \frametitle{План на следующий семестр}

\begin{itemize}
	\item Завершение работы над БД {\bf DataGuide}:
		\begin{itemize}
			\item Web-интерфейс в духе SPIRES \textcolor{blue}{$\Rightarrow$} открыть БД DataGuide для внешних пользователей \textcolor{gray}{ и закрыть вопрос о мертвых ссылках на wwwppds.ihep.su из Review of Particle Physics}.
		\end{itemize}
	\item Начать работу над аналогом БД {\bf CrossSection} (необходимо для Review of Particle Physics)
	\item Начать подготовку к публикации результатов: препринт ИФВЭ по БД DataGuide и ее web-интерфейсу.
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}
